(入境處政治打壓）向同鄉講解抗爭運動 印傭遭扣留 28日 面臨遞解出境

在港工作十年的印尼家庭傭工 Yuli Riswati 曾多次報道及翻譯香港抗爭運動文章，吸過催淚煙也捱過水炮車的藍色胡椒水。早前政府以出入境問題把她拘捕，扣留 28 日，並要求她簽署撤銷簽証續期申請， Yuli 友人組成的支援組發聲明指，Yuli 是受到政治打壓。目前 Yuli 仍然被入境處拘留，並有機會在短期內遞解出境。

Yuli Riswati 除了是印尼家庭傭工，也是一名「印傭作家」，曾經投稿於之前被射傷右眼的印尼女記者工作的印尼文媒體 SUARA，作品去年獲得台灣移民工文學獎優選獎。自香港反送中運動以來，她一直有搜集及閱讀中外報導以了解事件，並在 Facebook 及 Migran Pos 平台向同鄉解釋香港在發生什麼事。她的行動受到本港媒體關注，曾接受過明報及蘋果日報的訪問。

9 月 23 日，入境處以 Yuli 忘記工作簽證的續期為由，上門把她拘捕，直至 11 月 4日 ，入境處於沙田裁判法院以「不提證供起訴」撤銷對她的「過期居留」的控罪。撤銷控罪後，她以為可以繼續為僱主工作，可是，入境處於同日把她拘留在青山灣入境事務中心，理由是她在港「無親無故、無地方住」。不過，據認識 Yuli 十年的國際家務工聯會亞洲地區統籌葉沛渝表示，這並不是事實，因為她的僱主曾多次以書面向入境處說明要繼續聘請她，要求申請簽證續期，也願意在批准簽證之前給她提供在港之食宿。

11月8日，Yuli 在拘留所護辧理簽證續期申請，但三日後，即 11 月 11 日入境處發出遞解令，Yuli 隨後提出上訴，她的代表律師多次要求入境處給 Yuli 發放「行街紙」，入境處拒絶律師要求及拖延回覆律師的提問，並繼續拘留 Yuli 。葉沛渝表示，這次對 Yuli 的拘禁，明顯是針對 Yuli 的政治打壓。

現時 Yuli 仍然被扣留，至今已 28 日。11 月 28 日入境處通知 Yuli 她的遞解令上訴不果，她將被遞解出境。葉沛渝表示， Yuli 因受冷生病，但在拘留所每天只獲派一顆不知名的藥丸，長期嘔吐及受冷，加上被阻延送醫及沒終點的拘留期，令 Yuli 情緒非常低落。

在 11 月 2 9日，入境處人員 SK Cheng 要求 Yuli 簽署撤銷她的簽証續期申請，Yuli 最初拒簽，但入境處人員稱，如果不想再被拘留，就要取消簽証申請，當 Yuli 在取消簽証理由一欄寫上是因為「被拘留很久兼無了期」時，入境處人員拒絕，又講明她這樣寫「律師會告我們，麻煩我們」。葉沛渝說，Yuli 在與入境處人員對峙了一個早上，終於因為身體不適及情緒崩塌，按入境處人員指令，取消簽証申請。

葉沛渝表示，Yuli 在青山灣入境事務中心的待遇非常差，除了保暖衣服不足，又不准看新聞，即使是看電視，很多時都是無聲的，又多次阻撓 Yuli 的朋友為她帶來報紙。她說，由於 Yuli 是遞解出境，即使回到印尼再申請來港，有可能一兩年，甚至終身都不批准來港。

Source: 立場新聞

推

Push

有冇人知可以點幫到呢位印傭姐姐

協助印尼

呢位姐姐都係手足

告immd unlawful detention 啦屌

係咪可以打國際戰線

貼source 記得加埋link

平機會呢d時候就扮睇唔到
平時就話港人歧視大陸人

P牌仔下次會記住

垃圾入境處 同政府蛇鼠一窩

垃圾政府

病左唔俾去醫院

推！！！有冇人幫到手

咁佢係政府一部份

所以 全部都係垃圾

完全係獨裁政權處事手法

可以搵咩人幫手

印尼手足

我推

有冇人幫手

幫手阿！

推推推

學王宗堯申請人身保護令得唔得？

印尼好L廢下
都無幫個記者出聲

連登仔：入境處好多黃

飯民星級大狀呢？繼續沉默？

pushhhh

推極都推唔郁

推啊！

佢都係手足嚟㗎

屌梁凱晴啲咸濕post 就咁多人理
呢啲post人影都冇隻

點解永遠推唔到

點解推唔到

P牌仔
等我幫你推

立法會議員層面

原來有人見到
以為連登壞左

推！

好想多啲人留意呢件事

推 1

推2

推3

推4

推5

推6

推7

推8

推9

推10

輕鬆10連

推12

推13

有冇人幫P牌推

點解我推唔到個post上去

屌

好心幫你推下

可唔可以幫我推幾下

唔該絲打
P牌仔想放棄

推 點幫到手

我岩岩pm左毛姨姨 希望有用啦

上次印尼記者單野都未平息又引火自焚

幫P牌樓主再推多幾下
等佢唔好灰心

推呀

樓主係咪放棄左消失左

個印尼政府都唔爭氣，可以點幫

好撚慘 係異鄉比人囚禁

係

已pm 鄺神, 睇下幫唔幫倒手。

幫你推多幾下
雖然都係P牌

push

又推

Cls

支持拉埋immd落水

UP呀
幫手足

本是同根生
真小人同偽君子
有咩分別

仆街，入境狗

所以就話簽乜鳩割席
同d偽人兩邊攞牆頭草有乜分別
真割席就唔該辭職
整d濕鳩聲明顯得更加令人嘔心

支持印度再排華

印尼

傳媒採訪通知

立即釋放Yuli
不要向Yuli施加入境禁令

我們是一群來自團體組織的代表及個人。聽聞印傭作家Yuli Riswati將被遣返，我們感到十分錯愕。

我們更是擔心香港政府會進一步利用出入境手段，壓制在港外傭的言論自由及社會參與。

我們將於明天在入境處總部進行抗議行動：
日期：2019年12月2日（明天）
時間：早上10時
地點：灣仔告士打道七號 入境事務大樓地下
聯絡人：阿飛 +852 6464 0893

前線好黃